\begin{easylist}
\ListProperties(Start1=1)

&& Das Ligensystem ist regional aufgeteilt.
&&& Die ersten Ligen umfassen das gesamte Bundesgebiet.
&&& Die zweiten Ligen werden in die Regionen Nord und Süd aufgeteilt.
&&& Alle darunter folgenden Ligen werden in die Regionen Nordost, Nordwest, Südost und Südwest aufgeteilt.
&&& Bei einer zu geringen Anzahl an Teams in einer Liga oder Division kann von dieser Aufteilung abgewichen werden.


&& Alle Ligen werden mit acht (8) Teams ausgespielt.
&&& Ausnahmen sind die ersten Ligen Outdoor der Divisionen Mixed, Frauen und Open.
Diese werden mit sechzehn (16) Teams ausgespielt.
&&& Die unterste Liga einer Region umfasst mindestens drei (3) Teams und maximal zehn (10).


&& Aufstieg
&&& In eine 8er-Liga steigen immer zwei (2) Teams auf, falls dieser Liga eine eingleisige Liga folgt und in dieser folgenden Liga mindestens sechs (6) Teams spielen.\label{E1.3.1}
&&& In eine 8er-Liga steigt immer ein (1) Team auf, falls \ref{E1.3.1} nicht zutrifft.
Also wenn die folgende Liga mehrgleisig ist, oder in ihr weniger als sechs (6) Teams spielen.
&&& In eine 16er-Liga steigen immer vier (4) Teams auf, je zwei (2) aus den beiden folgenden Ligen.
&&& Es kann weitere Aufsteiger durch Absagen von Teams, oder falls das Auffüllen einer Liga auf Sollgröße aus anderen Gründen nötig ist, geben.
&&&& Das nächstbestplatzierte Team der Setzliste der folgenden Ligen rückt nach.
Teams aus der Region des absagenden Teams haben Vorrang.


&& Abstieg
&&& Die Anzahl an absteigenden Teams ist davon abhängig, wie viele Teams aus einer höheren Liga in eine entsprechende Region absteigen.
&&& Die Anzahl an absteigenden Teams bestimmt sich anhand der Sollgröße einer Liga.


&& Neueinstieg 
&&& Teams steigen stets in die unterste Liga ihrer Region neu in den Ligabetrieb ein. 
&&&& Gibt es mehr Neuanmeldungen als Plätze in einer untersten Liga, wird unter diesen Teams gelost und aus den übrigen eine weitere Liga darunter gebildet.
&&& Ein Team kann einmalig beim Neueinstieg - geltend bis zum nächsten Neueinstieg – unter folgenden Bedingungen und unter Angabe von Gründen, wie bspw. kürzeren Fahrtwegen, beim DFV anfragen, in einer anderen Region als der eigentlich vorgesehenen anzutreten.
&&&& Der Einstieg erfolgt in der niedrigsten Liga der Zielregion und maximal in einer gleichhohen Liga zur eigentlichen. 
&&&& Der Einstieg erfolgt nur, wenn in der Zielregion nicht mit Ende der Anmeldungsfrist bereits exakt acht (8) Teams oder die Maximalzahl von zehn (10) gemeldet sind. 


&& Die Abschlussrangliste der vorangegangen Deutschen Meisterschaft der gleichen Division wird als Setzliste verwendet.
&&& Absteiger in eine Liga erhalten die ersten Setzplätze.
&&&& Bei mehreren Absteigern in eine Liga, wird die Abschlussrangliste der höheren Liga verwendet, um die abgestiegenen Teams untereinander zu setzen.
&&& Aufsteiger in eine Liga erhalten die letzten Setzplätze.
&&&& Steigen Teams mehrerer Regionen in dieselbe Liga auf, wechselt die Reihenfolge der Regionen in der Setzliste jedes Jahr.
In geraden Jahren erhalten Teams der Region Nord bzw. West (Nord-/Südwest) den jeweils höheren Seed im Vergleich zum gleichplatzierten Team aus der Region Süd bzw. Ost (Nord-/Südost), in ungeraden Jahren umgekehrt.

\end{easylist}
